\pdfbookmark[0]{Kurzfassung}{MKurzfassung}
\begin{abstract}
\section*{Kurzfassung}
\label{sec:Kurzfassung}
Diese Bachelorarbeit beschäftigt sich mit der Implementierung eines Language-Servers für die domänenspezifische Sprache \enquote{Embedded BASIC}. Dieser Language-Server soll später in Source-Code-Editoren zur Unterstützung der Entwicklung in dieser Sprache genutzt werden.

Dafür wird zunächst ein Parser benötigt, der alle syntaktischen Informationen sammelt. Der daraus resultierende Abstract-Syntax-Tree wird dann eine semantischen Analyse unterzogen. Im Anschluss sollen alle Informationen in geeigneter Form verfügbar gemacht werden.

\end{abstract}

\pdfbookmark[0]{Abstract}{MAbstract}
\begin{abstract}
\section*{Abstract}
\label{sec:Abstract}
This bachelor-thesis deals with the implementation of a language server for the domain-specific language \enquote{Embedded BASIC} and aims at supporting development in this language.

At first a parser is needed to collect all syntactic information. The resulting abstract syntax tree is subjected to a semantic analysis. Then all information is made available in a suitable form.

\end{abstract}
